邵家臻：兩警自稱社工探訪在囚「畫家」疑違法 警方否認：旨在了解犯案原因

前立法會議員邵家臻今日（11 日）引述消息指，上月底被判囚 21 個月，人稱「畫家」的潘浩超，昨日（10 日）在赤柱監獄接受 2 名人員公務探訪，期間潘浩超聞及 2 人自稱「社工」表示懷疑，追問下 2 名公務人員表示他們來自警務處，畫家感不滿，並質疑事件是「警察扮社工」。邵家臻表示，法例規定非註冊社工不可使用社工名銜，否則違法，警方則否認該兩名警員曾自稱社工。

警務處回覆《立場新聞》表示，兩名警員於會面開始時，已表明警員身份，但遭拒絕會面，兩人便隨即離去，強調他們沒有自稱為社工。警方又指，警員到懲教署探訪在囚人士，旨在了解他們犯案原因，並「聆聽他們的意見和想法」，以協助制定更有效的防止罪案策略。

懲教署則表示不會就個別事件作出評論，又指署方接獲政府機構提出公務探訪的申請後，會作出適當安排。懲教人員亦會在進行相關公務探訪前，清楚通知在囚人士是次公務探訪的性質。

邵家臻在 Facebook 撰文，引述消息指，在 12 月 10 日早上，在赤柱監獄服刑的潘浩超被傳召到公務探訪室（七），會見 2 名公務人員。會面開始時，2 名公務人員表示自己是社工，潘對此懷疑並要求他們展示證件，「兩人不置可否」；潘再問兩人來自哪個部門，兩人才回應指他們來自警務處。邵指：「畫家認為是警察扮社工，即時破口大罵，兩人見勢色不對，提早完結公務探訪。」

邵家臻指，公務探訪一定有白紙黑字紀錄，相信懲教署可澄清 12 月 10 日，是否有公務人員以公務探訪形式與潘浩超見面，亦認為警務處須調查是否有「警務人員冒充社工」。邵補充指，根據《社會工作者註冊條例》的規定，非註冊社工不可使用社工名銜，違者最高可被罰 5 萬元，因此「社工」的職衍不能隨便自稱。

人稱「畫家」的潘浩超，被指在去年 6 月 21 日包圍警察總部期間，向警員投擲雞蛋及毁壞警總外牆，他否認刑事毁壞及襲警等共 9 罪，惟經審訊後被裁定全部罪名成立。裁判官劉綺雲 11 月底判刑，指案情嚴重，潘在過程中不斷以粗言穢語辱罵警員，行為挑釁，激發在場人士情緒，認為潘於案中具領導角色，考慮所有相關因素後，最終共判囚 21 個月。

認撚埋
真係無腦先做狗

比畫家撚都算蠢

想利誘畫家屈九人指示

連白卡都可以識破毅進

白卡智破毅進

毅進智力究竟有多低？

死黑警=大話精，無法無天

拎白卡唔代表傻

讀完毅進仲要做狗先係蠢

畫家

巴打坐左幾耐？

真係O晒咀

大律師公會幾時出聲明

啲所謂探員好多一樣係毅進好撚蠢

唔評論個別事件

呢句真係屈機

咩政府部門 咩職位 用呢個回應就乜撚都唔關佢事

真係用下個死人腦啦

畫家都撚到果D直頭衰撚過弱智啦下話

做乜撚野，無間道扮律師呀

仲未問夠咩 點解坐左監仲要問
之前畫家都比佢哋屈到喊

可能想chok下有冇人教佢走佬

有都唔洗讀毅進/ f.3被學校踢出來去粉嶺少年警柒學院啦

個身份真係好唔見得光

但係佢嘅白卡真係寫弱智

幅畫差咗律師同法官

大律師公會之前出聲明指責「恐嚇」法官

速度仲快過中聯辦

有乜出奇

傻強咪講過, 係睇戲學做警察架嘛

曱甴樣應該好易認

A

根本就成個犯罪集團
之前夠話反送中唔會搵人做鬼啦
最後比cctvb影到哂；仲要扮鬼火魔都比人影到

然後呢頭派人去做鬼扮買毒品
呢頭原來賣嘢個拆家就係狗
呢頭扮掃完場；呢頭又放返啲貨出去

扮社工真係幾咁奇

Onlun9

畫家只係白卡佬，對佰生人都會有戒心

社署社工。。。同狗狗隊社工，係差好撚遠喎。。。。

乜佢地唔係好自豪自己係3萬恐怖一份子咩。。。。。

垃圾黑警

警方則否認該兩名警員曾自稱社工。

官方幫佢地認左犯法？

Push

推

犯法就係犯法
下一句唔講啦

癡線

負評係做乜鳩明明係要推

睇到火都黎

傻強真係傻㗎嘛

真係好L嘢

好題!

畫家係天才
話時話，有無佢既作品展???